香港名詞作形容詞好奇一問

由細到大都成日聽到人用名詞當形容詞用
例如
形容人做賤野會話 佢好狗
形容人好貪心，大咬 會問 咁狼死？
咁點解形容人仆街 會用閪
形容人傻傻慒慒 會話佢傻鳩？
集思廣益，仲有冇類似同以上典故？

好柒

off topic

如果我笑你行路上廣州
你會覺得係咩意思